\documentclass{beamer}
\usetheme{metropolis}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{xcolor}
\input{../makros/math_makros.sty}

\setbeamercolor{block title}{bg=gray!30}
\setbeamercolor{block body}{bg=gray!20}

\title{Algorithmen I Tutorium}
\date{\today}
\author{Henriette Färber}
\institute{Tutorium 10}

\begin{document}
  \maketitle
  \section{Sortierte Folgen}
  \begin{frame}{Motivation}
      Wir haben bereits besprochen, dass Heaps nicht die richtige 
      Datenstruktur sind, wenn wir Elemente effizient suchen wollen.\\
      Warum?
      \pause
      Heaps sind nicht sortiert!\\[1em]
      Wir wollen uns eine Datenstruktur konstruieren, die die folgenden
      Operationen effizient bereitstellt:
      \begin{itemize}
          \item locate(e): ein Element finden
          \item insert(e): ein Element einfügen
          \item remove(e): ein Element entfernen
      \end{itemize}
      Dabei soll die Folge der Elemente $<e_0,\ ...,\ e_{n-1}>$ innerhalb
      der Datenstruktur sortiert sein, d.h. $e_i \leq e_{i+1}$
  \end{frame}
  \begin{frame}{Motivation}
      Erster Ansatz: Wir könnten ein sortiertes Array mit binärer Suche 
      zum Finden der Elemente verwenden.
      \begin{itemize}
          \item[{\color{olive}\cmark}] locate(e) in \bigO{\log n}
              \pause
          \item[{\color{red}\xmark}] insert(e) in \bigO{n}
          \item[{\color{red}\xmark}] remove(e) in \bigO{n}  
      \end{itemize}
      \pause
      Aus welchem Grund sind die Laufzeiten von insert und remove so 
      groß?
  \end{frame}
  \begin{frame}{Motivation}
      Was wir brauchen, ist eine dynamisch veränderbare Datenstruktur, 
      die uns die logarithmische Laufzeit für locate(e) erhält und uns
      (bestenfalls) auch für insert(e) und remove(e) logarithmische 
      Laufzeiten liefert.
  \end{frame}
\end{document}
